iPad Pro 2018 & 2020 用家討論區 (21）

2018 vs 2020
1. CPU: A12X vs A12Z
2. RAM: 4GB (Except 1TB also 6GB) vs 6GB
3. Entry class 64GB vs 128GB
4. 12MP Wide camera vs 12MP Wide camera + 10MP Ultra wide + LiDAR Scanner (玩AR) (PS. 冇iPhone 11/11Pro 粒night mode 鏡頭)
5. WiFi 5 vs WiFi 6
6. Both support "Magic Keyboard" and "Apple Pencil 2"
7. 重量~Same: 1.04lb (11"), 1.42lb (12.9")

Weight Ref:
iPads: 0.98 lb (iPad Air 2 9.7"), 1.09lb (iPad 10.2"), 0.67lb (iPad mini 7.9")
MB: 2.8 lb (MBA 13.3"), 3.02lb (MBP 13.3"), 4.3lb (MBP 16")

重量就算一樣但如果面積細D拎上手係會輕D, 所以gen 3/4 感覺輕gen 2 好多 (實際只輕左0.12lb)
(1kg = 2.2lb)

呎吋：2018 11/12.9 & 2020 11/12.9
顏色：銀/太空灰
官方售價：
11吋
64GB WiFi $6,399 vs 128GB $6,399
256GB WiFi $7,499 vs 256GB $7,199
512GB WiFi $9,099 vs 512GB $8,799
1TB WiFi $10,699 vs 1TB $10,399

64GB WiFi + Cellular $7,499 vs 128GB $7,499
256GB WiFi + Cellular $8,599 vs 256GB $8,299
512GB WiFi + Cellular $10,199 vs 512GB $9,899
1TB WiFi + Cellular $11,799 vs 1TB $11,499

12.9吋
64GB WiFi $7,999 vs 128GB $7,999
256GB WiFi $9,099 vs 256GB $8,799
512GB WiFi $10,699 vs 512GB $10,399
1TB WiFi $12,299 vs 1TB $11,999

64GB WiFi + Cellular $9,099 vs 128GB $9,099
256GB WiFi + Cellular $10,199 vs 256G $9,899
512GB WiFi + Cellular $11,799 vs 128GB $11,499
1TB WiFi + Cellular $13,399 vs 128GB $13,099

有巴絲話實體Keyboard同iPad 速成輸入法出咗啲問題
用實體Keyboard打速成揀第9個字嗰陣會唔到會出個字，出第一個候選字+數目字
例如打「一一9」會出「二9」，但1-8就冇問題嘅，順利出到
解決方法：打倉頡/ 更新iPadOS 13.5
另外有個問題係關聯字唔可以用數字鍵去揀
解決方法：等Apple更新

11吋同12.9吋嘅對比體驗

Apple Back to School 2020介紹及FAQ
購買指定型號Mac或iPad送普通版AirPods，亦可以加錢換其他型號嘅AirPods

*教育優惠唔可以用Gift Card俾錢

Q：可唔可以係門市用Back to School優惠買iPad
Ａ：只限網上

Q：Back to School優惠幾時完
Ａ：

Q：有冇人試過教育價落完iPad張單，後補可唔可以再用教育價買Magic Keyboard/ Apple Pencil
Ａ：可以....都係係個Edu版到加單

Q：AppleCare+同AppleCare有咩分別
Ａ：AC+係包哂ac會包既野再加2次意外「保險」
意思係俾幾百蚊就換到一部翻新機無論係壞乜都好
如果AC+跟新機一齊買，會係開機個刻activate
AirPods要另外買AC+

Q：Case有咩推介
Ａ：OtterBox、Moshi、Pipetto、UAG、Ztotop

Q：Mon貼咩推介
Ａ：有筆嘅：Paperlike、Bellemond paperlike

Q：Moshi個Case好唔好用
Ａ：有時打開嚟用會整甩一隻角，不過本身唔預佢好有保護作用

Q：有咩app係必裝
Ａ：LIHKG、Goodnotes 5（香港人整）、Notability（可以錄音）、Procreate

Q：Back to School 買 iPad Pro 加咗AirPods/ AirPods，部AirPods今日出咗貨同扣數，想問吓點解會扣$1299/ $1999而唔係免費/ $700？
A：嗰$1299嘅discount喺部iPad度扣，遲啲check 返statement

Q：我連埋AppleCare +一齊買機，點解我個AppleCare +由落單日/出貨日起計兩年，咁咪蝕咗幾日至一個月？
A：開機之後會update 返

留名

訂左 十月中送黎

咁多位巴打，有問題想請教

想問下，如果 iPad Pro 加mon貼，配上Magic keyboard，合上嗰陣，會唔會貼唔實架？

另外你地分拆iPad 出黎寫野嘅時候，會點樣保護機嘅背面？

貼得實
但會有KEYBOARD 印

Q：我連埋AppleCare +一齊買機，點解我個AppleCare +由落單日/出貨日起計兩年，咁咪蝕咗幾日至一個月？
A：開機之後會update 返

搵多兩三個人CONFIRM 下

拆出黎我會放係磁吸套先寫野

我想問如果借人地個學生証去買bts可唔可以用自已個apple id買？定係可以用我個apple id但收件人名寫番佢就得。信用卡，地址寫番自已都可以。
追左之前d post但唔係好明

Lm

可以。填返佢名做收件人就得

有冇巴絲用過呢隻case？效果點架？

見開頭Q&A有推介pipetto
想問吓有無人用緊佢呢款case?

想知佢背面成塊膠 會唔會令部ipad好易過熱

另外想請問吓 apple pencil到底長期癡喺部ipad好定分開存放好

未用過佢呢款
不過我用iPad 好少發熱，應該冇乜問題掛

冇所謂

呢個方便轉用keyboard時枝筆無咁易甩
你可以睇吓啲評測，好似好多台灣youtuber試
我有用佢改良咗磁石個新版本，吸得幾實

整體會再重咗啲啲，同埋部嘢大舊咗咁
都唔算好嚴重，但一定無就咁keyboard咁靚仔

其實ipad pro係咪一定會彎mon?我上網睇好似話係正常

用咗case冇彎過

驚咪ac+幫到你

上網睇蘋果官方話係無問題⋯佢哋話有少少彎係正常

咁咪自己再人手整爛啲囉

介唔介意問吓你用邊款case?
同埋長期癡apple pencil落ipad 會唔會chur走哂ipad啲電

聽講用粗啲嘅type c 線會插唔入

用做幾代pro, 都未試過好熱甚至過熱
其實大部機套都係貼背, 物料都係不外乎膠, 仿皮等

利申:用緊pipetto, 未試過過熱

用過

有用case, 放背囊無彎

thx!!我本身擔心嗰種軟膠會令ipad散唔到熱
另外想問巴打你嗰款殼連唔連筆槽?

除非部機長期好熱，否則影響不大
我個套無筆槽

有無人興趣夾mightyskin

ipad pro 機身, magickeyboard 都得
依家whole site 25%off

有興趣tg 我傾

用緊磁力吸住背面嗰啲case
至於電方面就唔會chur哂咁誇張，你支筆滿電就唔會再充電

好想快啲睇下Air 4 個二隻新色，雖然唔會買

我嗰陣專登現場買2018 嗰部

第一部開出黎已經彎，即刻叫佢開第二部先ok
之後睇demo機，部部都彎

Smart folio navy blue新色好似幾正

開心使用中，不過要睇清楚係咪for ipad pro12嘅magic keyboard

Type c叉到電、合得埋同埋磁力冇問題

點睇 iPad Pro 10.5' 同 iPad Air 4?

paperlike我肥好多牌子都叫paper like 咁邊個牌子好

Paperlike 已經係牌子嚟
Paperlike/ elecom都差唔多

Bts改咗做12號

佢有磁石升級版同普通版，你買左升級版？

一定要磁力升級版
因為舊嘢嘅ipad pro 2020 for magic keyboard 係出過兩次事
一次合唔埋 一次冇磁力 要第三批貨次先冇問題
所以要買之前要問清楚鋪頭先

買部iPad pro 11吋返黎兩日啲電好似都去得幾快下
好似仲去得快過電話

唔該哂巴打

有冇24/9-10月既巴打幾時先扣錢

idle 定咩情況下?

考慮咩先?

兩部唔同代, 如果咁考慮得我估都都係pro 10.5 用家, 同想買/換air4?

舊iPad Pro會唔會超越iPad Air 4?

A14 勁過 A10X
不過iPad Pro 2017 有ProMotion，仲有4 個喇叭
但淨係支援舊款Apple Pencil

我係出貨日,如開機日差兩三日,冇理佢

同XR 差唔多,都係6個鐘左右
12.9

air 4個樣靚仔好多

整睇性能, 兼容性, air4 應該係比pro 10.5好

pro10.5 係Pro Motion, 4 喇叭有少少優勢
但係粒u差d, 無Neural Engine, 無60fps 4k video

我去陳列室拎過，好L重即時9縮唔買

有冇畫畫撚係冇用mon貼+裸筆？
之前聽職員講iPad pro 2020個mon有塗層
用mon貼會哂咗個塗層
心大心細緊好唔好用mon貼

我朋友做果店，最近見佢買果部2020佢自己有貼淘寶類紙膜，我應該都會跟佢

佢畫畫撚

你朋友係用來畫畫？
但啲職員係話個塗層用來更fit Apple Pencil
如果唔係畫畫，點貼都得啦

岩岩收到個keyboard同pencil
但仲未有機
好漫長啊啊啊

唔該巴打
岩岩先睇到你個補充
係咪買咗elecom 果隻？
淘寶果啲係咪高仿來？
見有人話係假貨

佢唔係果隻，我估應該都係睇用家嘅評價嚟買，當然都小心啲分下邊啲係做妹
[member]佢買係呢隻
[/members]

呢隻咪係elecom
不過我望過下淘寶
就算有間所謂旗艦店
都似賣假貨
追評全部係負皮

見佢畫得好靚，好專業
不過聽講每一隻類紙膜都會磨損筆尖

如果唔係畫畫純粹係寫筆記
貼返鋼化膜保護個螢光幕可能好啲

我諗緊好唔好裸機畫畫
唔貼mon貼

買左AC+當然可以任性裸跑

其實我覺得有樣嘢都幾on9
用bts買左ipad pro 加埋keyboard 同 pencil
但個重點係我都冇機係手你俾d配件我做咩姐
我都試唔到work唔work

我都有呢個問題
所以啲配件放埋一邊先

各位ching想買11'
等2021定bts 好

我上星期同人夾咗bts 買2020
我冇諗住再等2021
疫情嚴重
都唔知會唔會如期出貨
我形住2021未必有大更新
純粹個人睇法

記得以前曾經有人鬧點解收左錢又有貨仲唔送貨

我寧願佢齊晒先一次過送黎

齊哂先送嘅話
對Apple個倉有壓力
佢地情願俾多幾次運費都唔想有件嘢霸住個位

其實我覺得應該好似amazon 咁, 落單個時可以揀一齊定分開送, 已經可以解決呢個問題
當然如果單純考慮inventory的角度, 當然唔會理你

有得揀，人人實揀一齊送
有分別咩
所以索性唔俾你揀

會幫你cut 單叫你重新再買

如果咁
咁機早，accessories 遲的時候
又可能有人會話點解要等埋accessories先送
送左機可以用住先

其實正常使用，其他廠的都唔會特別差
相反如果係特別粗用，亦唔一定原廠襟用
分分鐘你買幾個平先一個原廠價

揀原廠一般都係佢個設計用料等，比如原廠個磁吸我就覺得佢比同款的輕身同實淨

有冇人知道點解部iPad 連左Bluetooth Keyboard 之後一打字就好似select 曬成版嘢咁？

Accessibility -> keyboard -> full keyboard access
睇下著熄有冇用

頭先忍唔到手 買咗iPad pro 11

想問吓如果jot notes 多 洗唔洗買paperlike 定用玻璃Mon貼？

之前嗰部用過paperlike 好似幾快磨蝕晒咁

得左 thx 國絲

有無人係HKT到買學生機iPad?

iPad2020 個電池炒左車？有無ching用緊可解答下

我用緊elecom，都係幾多點點

用緊adblock, 但係block 唔到app 內廣告。唔知adguard 好唔好，而且有兩個adguard 諗住俾錢，但係唔知兩個有咩分別。

Pro block到部分app內廣告
Btw 乜咁貴㗎定係佢加咗價

寫字多最好都係用返paperlike，筆頭可以換又唔係貴

有冇咩套推介
想買原廠但又小貴
Btw 22-29出貨 仲未有email

搭單一問
有冇類似依種套

好似幾型，雖然唔知好唔好用

update左寫字個感覺好正

通常出咗貨幾耐先收到

1-2日到，好快

有

呢個design真係第一次見
7xx,仲要等8個星期

想問ipad pro 12.9 有無文書apps推介?
唔想用Microsoft Word

Pages？網頁版word？

由ipad 6代 upgrade 上11” pro , 食埋信用卡迎新。bts 十月中先出貨

呢個我睇咗好耐，最後都係決定唔買
一嚟好撚貴，二嚟睇到有啲review話會甩毛，有機會走咗入啲port入面
不過個idea 的確係正嘅

Oh 會甩毛就一定唔諗 thanks

係咪得ZAGG 個隻套先可以拆個鍵盤出嚟？

google doc？
可以sync返上電腦直接改，最方便

新post 留名

你地部iPad pro會唔會貼mon貼

無貼

Pro 想當年最平嘅時候好似$8

有啲字手寫嗰陣當咗殘體自動幫我轉做繁體，有冇得熄咗個功能？

同問

係apple網站用bts落單 之後揀係apple store拎 有冇得係拎嗰陣現場加ac+?

有無副廠keyboard討論？

正價

答左，爬文

齋keyboard ?
我都睇緊
好似得Logitech 出比較多for mac 嘅keyboard
最緊要有快捷鍵

睇緊摺既，因為要拎出街用
但覺得好伏
有無ching用過

bts點樣先可以揀喺apple store拎

好似只限寄送，無店取選項

終於買左
連埋筆，但部機要等到10月中
係時候上網放左部舊ipad air 先

Desktop 用緊Logi keyboard同Mouse
兩樣都直接有個掣直接轉去iPad 好方便

我都放左部pro10.5
又係要10月中先有新機

巴打平時有冇用iPad pro畫畫？

Bts收貨 如果發現部機有問題/瑕疵
係book天才吧 定 直接去士多換機

Book 天才吧/ 上網搵cs

畫畫真係無
take下notes, mark下drawing多
唔想用papaerlike太濛,又未有機會試paperlike2

無店取

想問下DHL送貨係點樣，會唔會好似順豐咁打電話之後再上門？同埋一般係日頭定夜晚送過嚟？

bts買幾樣嘢 apple就斬開哂張單
一支筆 一部macbook 一部ipad 兩對airpods
分幾次送嚟
重一定唔可以喺store拎
要我本人親自喺屋企簽收
即係個臭閪apple assume我好撚柒得閒
工都唔撚柒返都要等佢老母臭閪試送機嚟

apple pencil 冇教育價

原來要本人簽？我仲用左個fd張學生證

唔洗本人 我都係屋企人簽收

收貨人名簽 核準完我就改番名了

唔該

琴日落單iPad Pro 11吋留名

唔一定打

早兩日Ta-Q-Bin送就到樓下打電話

唔使, 早兩日都係同事幫我收貨

十月中先到貨

我早幾日DHL 係打都冇打過黎就禁我門鐘

順風咪得個sms 通知

兩間都冇通知

Apple pencil 有教育價

Scribble原來冇palm rejection?

容許用筆輸入點可以漏咗呢樣，吊筆寫咩唔通

有呀 同平時寫字一樣呀

唔好用手指點個text box
用支筆

原來係咁？真係唔知

我都係試過好似你咁先知

你哋升咗上iPadOS 14之後有冇咁？好似背景有嘢忙緊咁

打過上去問
你開機佢會自動update

貼mon貼用浪費左個靚mon
買個4k返黎自己加野變720
本身防反光都唔易花

唔易花但係一定會花，會有啲好細微嘅花痕
著緊mon個時唔會見到，睇下自己接唔接受到

用左一排
拎電筒check過完全冇花

有無巴打用部ipad駁落電視?部ipad更新完ios14之後 聲畫唔同步
都唔知係條線突然壞定係ios14問題

bts送個個airpod 放到幾錢

見咁多巴打新買都係月中送到
我個部寫住7-14/10送達
係咪都要預佢最後個日先送到

想問佢啲機好唔好嫁

我BTS 2代pencil $929 , apple store 又係$929 wor

睇apple store apps $999

因為你未離開教育商店

點都有少少, 但唔會好誇張

好唔好?
都係apple ipad

apple pencil 2 原價係999 wor
BTS 都係當教育價, 無再平, $929

想問下依家去士多買係咪都係冇現貨㗎部iPad壞咗想即刻換

Pro 有wor ,啱啱睇聽日尖沙咀都有

係喎但我見上面啲人又話要等到10月中嘅

Btw想問埋如果trade機嘅話可唔可以用學生優惠

10月中係bts 寄
Trade機我唔清楚

應該唔得
Trade 機俾gift card，但Apple話edu 唔可以用gift card

不過上個post好似有巴打話用到

Edu 可以用 gift card 喎。我都係Apple trade 機，之後用gift card 買bts。不過而家要等到10月中部iPad先送到

官方講法係「禮品卡也可能無法用於購買享受優惠或折扣的產品。」
所以我都唔知得定唔得

好想叫春
部機仲要等廿幾日先有

依家訂已經要月尾

想問下點解咁多人會選擇bts而唔係現貨？定係純粹因為要刻字的

送airpod

用bts買咗pro+pencil2
點解冇sd email 問我拎學生證？
佢已經寄緊AirPod 同pencil 比我

抽樣的

抽唔中你

多隻airpod
唔用放出去都多幾百

急用另計啦

有冇巴打放緊AirPods pro

原來要上網買先有咁都好難決策
上堂要用 但其實都唔算係必須可以用mac替代但一定會冇咁方便 等又要成個月唔等又好似蝕咗好多咁

有冇巴打推介ipad睇書app
有邊個app多電子書

想問吓paperlike送嚟香港會用咩速遞公司
11號話已經寄出但係而家仲未收到

有冇俾shipping?
冇就空郵2-6個禮拜
(我早排等咗3個禮拜)

黎緊新iPad pro係咪最快要下年先update?
有冇消息話下個月有機會出？
本身等iPad air4出諗住會平d，點知伏左
而家買唔上唔落咁，bts已經要等到成10月尾先有
唔用bts買/教育價買又好似好on9咁

未有傳聞今年會update

冇俾 就咁淨係俾咗個30幾蚊euro

PRO 最快都年底甚至出年年頭

而家ipad如果拎黎做文書處理(word/excel)係咪仲係唔方便?

唔好預100%=電腦 輕度用都okay

唔介意等得耐係ok既

想問點解買嘢時同iPhone唔同，iPhone可以用face ID，ipad要用密碼

設定有冇開到face id買嘢

有呀，我check多次，已set好用face ID買app store嘢

而家可以side by side 2個Word, 加埋cursor support 同M記親自support 應該得喎

利申: 未試

我知道咩事了，我之前啱啱加多咗一個face ID

成都pick up左通常幾多日會到？

iPad Pro 11 ios14好撚食電係咪正常
新買
仲有主頁啲app同folder會時大時細
有時仲會閃閃下
屌垃圾黎

咁樣樣

有冇case同keyboard推介

想知Logitech Slim Folio Pro會唔會太重

兩舊唔洗 幾抵屌

我買果陣好似$15 而家貴左咁多

除咗一啲唔可以連上網update嘅例如Airpods
你上網買佢會計出貨日嘅嗰個時間
其他Apple Watch / iPhone / iPad 開機之後會update

師兄係幾多號嘅??
我係25/9-5/10 琴日DHL成都出貨 完全冇任何消息
Watch 6 18號出貨 21號朝頭早收到
bts真係慢到開花 4號落單到而家都未收到

DHL?

買iPad pro好定air好？

有錢就Pro

有咩優勢

ProMotion 4 喇叭 A12X GPU>A14

無上下分mon 唔係咁方便

120Hz mon

6GB 同 4GB RAM

想請問我岩岩痴paper like但疾完先發覺仲有泡可以點

同埋發覺好似用Apple pencil寫野 個mon唔同位置個質感唔同？有位黏d，有d位置順d咁。

DHL 外判後已經爛到唔爛，就連送Apple都係
順豐分分鐘好過佢

新os不嬲等個零月先好上

氣泡難搞，試吓用眼鏡布推一推
下次痴paper like 後記得喺未搣面嗰塊膠之前用塊卡紙推板推走氣泡先，之後先搣走張面紙，依家唔好再用推板，會刮花晒

Pencil 寫嘢問題，會唔會係你手汗問題影響，張膜濕濕哋，試吓勤力啲抹手汗

好 感謝ching🙏 我發覺唔順個問題 寫寫下就開始順返。可能我岩岩貼所以有dd問題

睇下多唔多, 大唔大, 唔大就唔好理

接受唔到就搣起佢再痴返果個位

用邊張信用卡？

Air4好似仲係3gb

美森買應該快d到？
佢話係2代

有冇人都係呢批時間
出左貨未啊

我直接喺官網訂
今個月10號俾錢跟住佢11號已經寄出
跟住今日就收到 都唔算特別耐

都未到29號
佢講咗呢個時間就唔會提早㗎啦
我個AirPods都係寫18-25內
最後19號送到

我應該係話轉左準備出貨未
我冇搞錯既話佢係會早幾日過數然係先出貨架嘛

出咗貨會收到sms
我係收到貨先扣數

我岩岩都官網買左了

Peperlike官網買係咪一次有兩張？之前有frd話喺studio A都有得貼 $100頭就搞掂 其實係咪仲抵啲

AE blue cash

係
嘩 幾抵喎

岩架啦 去貼啦

有冇人用過

想知點解youtube app都仲係未睇到4k？？

今年係咪會有A14X iPad Pro 2020 iPad Pro 一出即買 好驚佢出

我寫24號先開始送佢都係23號先update寫準備出貨 24就ship左
25號到
但係順豐條友4點打黎話黎緊最後6點先黎

收全新$840

3月先更新完，應該今年都唔會出新啦

如果有留意leaker twitter就知好大機會有
10月event
11月event
3月event
三選一

下年三月都幾大可能
今年新機未出已經講緊下一代

三月應該機會大啲，岩岩一年

如果3月先出，
Apple又點會分5nm產能比A14X
明明A14同arm Mac 需求都大過iPad pro

唔洗驚，到時再換就得

更新咁密

感覺上Apple出嘢比之前好似密左定係只係我錯覺

應該係整理Product Line
除平價iPad
全部升上A14

trade in 2020

寫notes嚟講 其實係咪根本唔洗care 新cpu
唔知電量有冇提升呢

巴打 佢預幾時到

可能因為香港嘅AppleCare +係新加坡負責掛

喺語言加個繁體廣東話呢版會變成英文

一個月後

未試過唔check

屌 我都係 知唔知點解要等咁耐

如果你用途只有寫notes根本無必要買咁好, ipad都夠做。
對學生黎講, 只要有部ipad 有支pencil 1 就夠做。
只係部野唔夠靚仔，MON得60HZ，但呢D野唔會令到你寫notes會窒機。
往上買都係自己俾得起／當luxury咁睇嫁喇

好似由BTS開始一兩個禮拜開始送貨已經要成個月，無他嘅，
全世界家長等住佢開Zoom同個仔上堂。老師／WTH嘅人都食住個勢換部俾自己啦。

有冇巴打都係咁，更新完Goodnotes之後，成日落筆嗰下自己彈條線出嚟

好撚煩點solve

我發現咗了！
好似係因為叉住用，唔知關唔關電流影響到apple pencil定係其他問題
一唔叉住就無事

有冇人舊Folio touch都係update完用唔到trackpad

可以

Ipad pro有咩apps推介要裝？

LIHKG
寫嘢：GoodNotes/ notability
畫畫：procreate

唔該晒巴打

affinity photos
買一次唔洗煩
不過最好等特價先買

官網訂算😂

Logitech slim folio 保護功能好唔唔好？
你地會唔會買另一個case係冇keyboard?

Ipad pro c to c要唔要mfi先用到
有冇短線推介？

我trade in 部14年air, 諗住淨係靠iPad pro.
諗緊需唔需要買兩個case

搭單問
齋用黎寫下筆記睇下netflix最平嗰款＄2599ipad夠唔夠做？我見佢教育優惠平左少少想買

A12點會唔夠
買Pro你諗下自己係唔係真係用得曬啲功能
or幾千蚊當買個靚啲既mon睇下片都可以照去既

接受到個mon唔夠靚就得（當然都well above average）
同埋留意32GB夠唔夠用

可能我成日用酒精抹
張paperlike變到好矇
但日日帶出街又無理由唔清潔
而家考慮換返普通mon貼算

你邊到買

要滿足所有野就加錢

我有學生證,
跟bts價再減,各取所需,
我airpods,你買Mac 或 iPad都可以,

Bts 買咗pro 11”
求輕身易拎出拎入同裝埋支筆介紹
(有macbook少用keyboard)

想知你覺得有咩差少少我2部都買咗
淨係可以講$3000有a12 clips 其實已經物超所值咗

利申：買咗iPad Pro 2020再買iPad（第八代）係因為見佢可以用返本身iPad Pro 10.5吋個keyboard同枝筆

Studio a有春paperlike, paperlike係牌子名，其他廠見人做得好就整個paperlike product出嚟

睇啱左呢一款, 不過應該唔輕身好似好硬淨

Goodnotes 撐吓香港人

日經
剛落單ipad pro 2020 + apple pencil (back to school)
應否買apple care+

要到十月下旬先到貨
應該提早在bts 優惠未完前買返？

買啦
不過你要用優惠價買AppleCare +要打電話搵cs加單

又或者AppleCare +嗰兩年保養係由買嗰日計
你可以臨到60 日買，不過正價

8折後加apple care都要bts期間內加？
本身仲諗住就夠期先

張單14日內，所以你要搵cs

打算買ipad pro 11吋
用bts要等成個月
諗緊好唔好俾正價聽日落士多拎

其實係咪大部分人都會買本身諗住iPad 2年內都唔壞所以冇買到定係係想嚟2年之後換機

如果唔畫畫 好少寫字 但會用下photoshop / lightroom

係唔係用番普通玻璃膜, 類似logitech果啲無壓力感嘅筆就得？

Ipad air 1 個陣係豐澤買多咗兩年保養
但其實根本無用過，部機仲要用到6年
都諗緊買唔買apple care

一定買咗先，有咩事起碼唔洗咁貴

Apple care 可以refund, 按返比例計

Ipad pro放係枱面上面寫野畫野好跣
大家有冇咩野accessories解決呢個問題??

Trade in air 14 值幾錢

Apple care 點樣refund

Hotline . 會跟據剩返幾耐去計算

productivity類
全部都要學點用 你生活簡單唔想chur自己就唔好諗呢D 你只會學少少就放番低

notion - 簡單至calendar, to-do list 電腦打既筆記, 複雜至task management flowchart一樣都整到, 支援多device(PC/MAC/AN/IOS) 登入同一account
Fantastical 3 - calendar (要錢)
Drafts
Audible - 有聲書 (月費)

好重要講多次, 你只係買黎娛樂就請你無視我上面個堆
呢堆野某程度係迫你用少D 電腦用多D ipad

paperlike類 但我唔建議買paperlike 2
不過買前真係做下research先 好多人都係直接買完發覺唔岩自己
你想寫得舒服+勁磨支筆頭定睇得清 自己就手勢細力D寫?
一係就自己加舊軟膠筆頭

logi個支太扁 寫之前又要撳制先開到筆
用過apple pencil就番唔到轉頭

有冇套推介

點解唔建議買paperlike2嘅
等我仲訂咗

乜有啲咁嘅嘢

係。好啱會定期換機既人，唔洗蝕

$700

自己search下youtube都會有
但唔代表bellemond就無壞處，一樣會磨蝕支筆。
呢個post前多少少都有人推介一隻更唔似紙 但更加清既貼
不過都係好貴
都係個句，你到底想要有幾似紙 有幾磨先岩你? 愈似紙就愈唔清
我相信買得pro 都係想要畫質，如果你單純只係ipad 再加paperlike的話其實無問題
因為你完全只係想要紙 夠睇notes就夠唔需要咁高resolution

利申: 依家裸機算 寧願抹多幾次

係呀，改訂單/ 退款之類要喺14 日內搞㗎

Sorry
我意思係機背同枱面好跣
唔係個mon

我自己都用緊類紙
預佐遲早換筆頭
過多半年整爆部ipad拎去換就唔再用類紙

買佐AC+既你地預計幾時整壞部機之後去換

買個薄身case咪唔跣

用緊magic keyboard
有時要放係枱面寫野，冇理由到時先上case咁唔方便

大家會用咩方法整爛？ 就咁掉落地？

呢d 問題就唔好問啦

budget? 有一件item係超正 但勁貴 我唔捨得買

合返埋keyboard
擺ipad係上面寫

有冇人要 買ipad/mac 我有學生證但只想要airpods

大概幾多日前會轉準備出貨？
好想快啲收到
30/9-9/10批貨

唔想bts等一個月直接落舖正價買係咪好on9
Discount: $400
Airpods: $500
為咗早買早享受畀多$900

airpods 700-800 啦

我都有部最低config 嘅 air 14, 仲係運作正常，諗住換ARM macbook

唔使

除左個mon
睇片仲有喇叭分別
當然如果用耳筒就唔使理
寫notes其實夠做

Logitech combo touch好似好正 有冇人用緊

求指點
支Apple pencil
放兩日冇郁過 就冇晒電
係咪正常㗎

Apple Pencil 同iPad 離開咗好遠嘅距離？
可能係apple pencil 唔知iPad 離開咗，不斷嘗試連接而用晒啲電

唔過4m 都係房同廳嘅距離
放假冇乜點用支筆
琴日想用先發現顯示0%

用Evernote就不如用onenote啦
notability要同goodnote比較

我睇緊D機背膜 eg dbrand
但又裸跑佐一段時間, 宜家唔係完美機殼下痴機背好似消費佐
諗緊會唔會用AC+換機果陣先痴

洗乜搞咁多野，比錢攞去換就得啦
未聽過唔比換
佢都係攞去翻新姐

用勁大塊個D mouse pad頂住先? 之後AC+完再貼?
呢方面真係唔熟 俾唔到太多意見你

有冇人買左ipad 8 32gb
可唔可以講我知開機清晒冇用系統app仲有幾多gb淨

我睇緊apple smart folio

10月中先有貨頂唔緊了

想買paperlike係咪包郵到香港㗎

係

留名睇ac+都比香港人玩爛

$599
同埋側邊會唔會易花

你要哂兩張？

岩岩才都訂左apple like
希望部機到之前收到啦

唔好意思 想問下你哋部iPad拎完出去會點清潔佢 會唔會用酒精濕紙巾抹個mon 見而家個官網又話無問題 但驚無貼就咁抹會整走啲塗層 出完去又好污糟咁

而家ipad 8 walk in 有冇貨？

會

你有冇貼mon貼 定都係照抹
唔好意思

only gold 32

iPad 有mon 貼
iPhone 照抺

好 唔該晒

唔好直接用酒精噴上去就應該無事, 如果裸跑比較穩陣係噴少少水/酒精上眼鏡布然後打圈抹
好似係

有冇邊隻牌子既皮革摺套好用

iPad 8 送20W差電器
但唔支持快充

第一，官方話可以用70酒精，加毛絨布（唔甩毛）輕輕拭擦螢幕表面

第二，講就咁講，但從來冇report過ipad會甩coating，mbp就聽唔少

心郁好想買magic keyboard 但又驚好似folio 咁咁易污糟

我本身打算買 但厚到痴左線咁 勁bulky

佢地諗住就到期前整爛部機去apple換一部翻新機，不過我自己就唔會拎部全新機去換部翻新機，我之前做過apple翻新機就知道d機全部勁污糟又有問題都拎去做翻新機

4,5舊包膠，真係情願留返買AC+

宜家暫時合埋個magic keyboard係上面寫, 但D角度扎實感同放係枱面上的確差少少
btw 上面個Magic sleeve好正

轉type-c 又迫人買條usb-c to 3.5mm

而家買淨機邊度最抵？(唔計bts, edu)

airpods琴日放街鋪放左850

仲有冇巴絲買左bts想放airpods？$700收

用緊 係重啲啲但少拎出街用都Ok

好貴... 成$1399

我連隻airpods未出貨

因為上年有人送咗gift card所以先買

放畀二手鋪好過啲所謂自用用家開價仲低

今日支筆送到屋企
但屋企冇人起到
DHL會點處理？
其他未到嘅 例如ipad可唔可以改做起士多拎？

30/9-9/10，但未轉準備出貨

再約過第日送

唔可以

邊度放？

覺得呢代D學生有IPad好幸福
以前讀書無論中學大學都要做大量notes 又唔知擺邊
尤其是做數學要算草紙 次次做完都擦曬佢 唔想咁曬紙

呢加IPad功能咁完善 仲配埋Apple pencil
全部Notes都可以儲低 仲可以直接Down埋個ppt係上面寫notes
諗起每次完sem D ppt都唔知dum唔dum好 屋企又無位...
不過我已經無呢個機會啦

不過我諗再上一代既人都會話我果代有電腦已經好幸福
科技發展得好快

請問你係唔係有？我可以同你收

點樣再約過？

打去CS講

荃灣南豐

4號買 23號DHL發貨 今日先到

呢個POST變佐D無聊討論, 成日都講幾時到......

點解你哋個個都唔考慮key to go? 都好好用，600內，又夠簿

想問下如果買1部ipad pro同macbook:
1. ipad pro+ airpod
2. Macbk+ airpod
係ipad pro或macbk只可以送1次airpod, 定係ipad pro及macbk各送1次（共2次）airpod?

一次

成個bts 2020 內點都係送一次

唔該晒&唔該樓上巴打

No

Mac and iPad 各一

謝更正

原本諗住ipad6換 ipad8, 又想買airpods pro, 搞到想上ipad pro
仲諗緊加唔加apple care 好

(9up)可以考慮唔上然後等新pro出即trade部新既番黎

Apple certified refurb機有新殼新電+過到test先拎出黎賣wor
點樣污糟？

佢鳩up就叻，講到好似喺垃圾堆度執返黎再砌翻好咁 做過apple 翻新機？ 乜香港都有廠？

想問下呢幾日收到iPad pro嘅人，部機喺邊到寄嚟
同埋準備出貨到收到貨大概要幾日

Goodnote定notability 好？？

大陸囉

好啦其實我自己覺得各有特色

各有咩特色, 我都想搵返個NOTE APP黎用

我個人認為Goodnote 真係似用緊一本筆記
例如咩形狀或者顏色嘅紙 所以適合寫靚筆記
相反notability即時抄野/記野比較有用，因為有錄音功能
所以我建議兩個都買

用Key to go有無另外買stand比iPad pro？
用佢本身嗰個夠唔夠做？

下個月頭送到，你要可以850俾你，沙田trade

咁當然回收d舊機壞機，會翻新先再整返部機出黎俾人換，我只係想講如果新機無壞無花，最好唔好整爛去換d翻新機姐

有無ching係唔用mon貼，唔用保護套
直接裸機咁用？
我本身寫字都幾大力，用Apple Pencil 督黎督去會唔會有刮痕？

唔想浪費左個anti-reflective coating但係又怕花
好矛盾

28/9-8/10都仲係處理中
會唔會等中秋呢啲紅日過哂先開始出貨

有買applecare又有咩好怕？

你早我2日都仲處理中，咁我實有排啦

絕對會！我23出貨 今日先拎到

仲要大陸十一黃金週，分分鐘最後個日先有

冇問題

等到勁心煩咁好想快啲拎到

哭了

我30/9-9/10

想問無買筆既話
呢堆app係咪唔關我事

唔買pencil 你部機基本上淨係睇片

無所謂
平時真係無機會take notes

因為唔夠好用，我賣咗轉買smart keyboard folio

用家討論區又變撚左出貨討論

入親嚟都係討論出貨，不如開返個出貨post
搞到依家都唔係好想入嚟

今個post 之後可能唔再開
反正都講冇咩新嘢推出，大家都冇乜分享
入嚟嘅多數講FAQ同出貨

想問下用過類紙膜嘅邊隻冇咁模？
見個個都用paperlike但有啲又話好模
同埋痴完大概幾耐要換筆尖？

寫下野少畫畫嘅話，
用筆尖套+普通mon貼/玻璃mon貼，其實夠唔夠做？

咩係冇咁模？矇？
Paperlike已經算清

類紙膜最好

paperlike 2已經係同類最好，但淺色背景點都會見到粒粒，深色背景就唔覺眼

想問吓，我import咗啲mp3 audio 落File度想練listening，但係喺File度冇得較速度。有冇咩app 可以做到呢啲功能？

nplayer?

上網買咗張Leplus 玻璃paperlike貼
到貨後再開箱

睇落唔錯

Moft d stand係唔錯既btw 唔係幾想全家桶用哂

如果唔係case，係可以重覆貼係機背就好
最好就磁吸添啦

依家ipad pro 係2020 version , 我諗最快都年尾先出2021 ver. 啦

紅過紅太陽啊, 你買埋我果份

nplayer 播歌有少少問題
佢個EQ 一轉歌就會閂左
不過佢實在太勁
咩格式都播到
flac/ape/aac 乜都得

睇落正wor
如果真係咁穩

ipad air 4 無左左邊收音窿
因為咁而買air4 會唔會好on9

唔明
點解會因為無左個收音窿想買

無咁易彎

有冇個窿唔關事，材質厚度唔變一樣會好易彎
自己睇下啲report，咩位置都有機會彎

其實條友話scratch at 6 with deeper groove at 7
係咩概念

Apple Pencil算係level幾嘅硬度？

亦都擠牙膏左

係咪呢隻？Ching係邊到訂？
呢幾日都有睇過好似幾正

我喺台灣GUSHA訂，1890台幣（12.9）免運費

我係畫畫撚
諗住乜mon貼都唔用
有買apple care

有冇手掣game 推薦?
google 完一輪都係同一堆
Dead Cell , 光遇, 聚爆之類
Grimvalor 有冇人玩過?正?
定試下apple Arcade 會多啲選擇?

塗層我一開箱就見到花痕
第二日走去換機 即刻狗衝貼mon 貼

真㗎？
我仲諗住唔用mon貼添
你買邊隻mon 貼？

Apple AppleCare不嬲都係

我會用嚟take notes
所以求其走咗入間貼咗張紙mon貼 $150
諗諗下On9咗 150應該加少少貼paper like好過

Ipad 都無得整

用mon貼冇咁好

我見有fd都係畫畫撚
一樣冇貼mon

算啦，你地鍾意啦，又唔關我事

而且你用平mon貼會影響apple pen

one note最好, sync晒電話電腦

咁ching有無加apple care+?
我諗緊一係ac+裸機
一係唔加ac+ 用d錢黎買保護套 玻璃貼

你地多數會點做？

Ac+裸機

要買case,但買個皮case加key to go一定輕過case keyboard款

我就係掉轉，打死都唔買重過macbook 既folio，轉買keytogo 加case

Ching裸機左幾耐？有無花到

6200入左部pro 12.9 2020 好抵

今日買左magic keyboard 12.9

我反而想買佢個keyboard

Apple care啦
貼左mon貼勁反光

如果同ipad8比
Pro個防反光塗層係咪明顯好多？

係好好多
始終iPad有gap

重啲

Pro個mon係咪滑好多？
我手汗撚 ipad8裸機用起上黎勁啜

不嬲係殘体

想問喺邊到有得睇喺邊出貨

如果你連埋case去計(冇理由唔用case呱)，就算用apple official最輕嘅folio，其實都係用smart keyboard folio會輕啲

Ipad pro 12.9 : 641g
Ipad pro 11 : 471g

Smart keyboard folio for 12.9 : 407g
Smart keyboard folio for 11 : 297g

Keys to go : 180g
Smart folio for 12.9 : 240g
Smart folio for 11 : 175

MacBook air : 1.29kg

終於俾我搵到個非裸機派
Ching 用case有無用埋貼同買ac+？

有用類紙膜，冇買ac+，冇呢個必要，一嚟唔平，二嚟換翻新機仲要再加錢，三嚟，換咗機仲要搬過百gb資料過新機

類紙膜喺邊度買？paperlike一訂就成個月先有 等得黎部機都花左

另外個mon有無明顯朦左，個手感順唔順？

Ipad有無咩mindmap app好用？
免費或付款都可以

我都係
插線要一陣先detect到叉緊電
pd就時得時唔得

有巴打話兩個星期左右到左

我都係用paperlike 2
一係出深水埗買啲cheap cheap貼用住先

淺色背景會明顯見到粒粒，深色背景就唔覺眼，仲可以防反光

上面有巴打講嘅日本廠leplus都好似唔錯，有一隻全球唯一嘅玻璃類紙膜，可能仲清（仲要防反光），不過網上評論唔多

一樣啜手

手汗多會好污糟

想買部11吋4G 128GB
點知2手網得WiFi版
一係就過期買唔到applecare+

應該等吓好定直接6000蚊買部全新 2018 64GB 4G?

美版會平好多

想問下大家Apple pen係痴住ipad
定係分開放 冇電先痴落ipad叉電
爬文好似各有壞處咁

想買有冇巴打夾

係囉，
咁嘅重量都唔可以一路行一路用
唔怕撞花

有無咩pdf app recommend

Goodreader

為左個mon防花又急就求其買個mon貼用住先

大家有冇貼 skin?
好似幾靚，唔知防刮花效果大唔大

iphone 用過,防花係有用
ipad 就磁吸套算,上ac+

咁正

無套個鏡頭會頂住張枱，寫嘢好麻煩

屌，點解右上角成撚日有野load
轉撚夠未呀

Reboot

依個po真係好好笑支筆痴唔痴都要問

有無人想收ipad pro 12.9? 朋友送, 本身已經有部air, 唔啱洗

100%全新 iPad Pro 12.9吋 128gb wifi版 太空灰
有意留tg

唔知點解個個都好似第一次用電子產品咁

磁吸套邊款輕身好用？
官方嗰個smart folio要成599，好似唔太值

最輕好似得官方果個,質地最好都係佢
不過真係貴,12.9要749 買唔落手

有冇人會air 3上air 4
我覺得都算幾多野升級
外觀全屏+方邊
粒u A12上A14，ram就等拆機評測
顏色又多左2個選擇

其實薄左 screen 橫左同薄邊
拎上手已好唔同

為左120hz買左pro

係啦，本來想買一睇要七百幾蚊

如果唔係手上部10.5 pro有120hz,4 speaker, 我會換air 4, 新色好正

除非唔用套
顏色冇所謂

顏色對我重要啊
黑銀金睇到厭

貼紙可能幫到你

二手？

新機

貼蘋果個塊

第一，key to go可以唔帶出街，我平時返工出外見客會帶，但假日就唔帶；第二，轉new ipad可以用番，folio到時都唔知賣到幾錢

同埋果4個speaker

仲有當你睇漫畫唔洗用keyboard時，就發現分開keyboard有幾好

仲有你想單手拎iPad pro 用筆抄寫，folio都冇咁方便

用過返唔到轉到

即係唔用case最方便？
不過個鏡頭凸起頂住哂，冇得放平寫嘢

期待仲要等兩個禮拜

其實學生第一次月pad都唔係好出奇
大家俾d愛好無？

愛同笑係冇衝突

最想知實際A14同A12Z比較差幾遠

守望傳說，駁Xbox 手掣無問題，但PS4手掣喺iOS 14 下用唔到普攻
COD mobile，但騰訊game

A14贏單核
A12Z贏多核

單核文書播片，多核打機？
唔係好明個分界係邊，有無Ching解釋下

我一向都係睇個mon, 我唔會睇條邊同個背

照平放，柚9佢

邊度有咁平買

最大分別應該係GPU
12Z 贏好多
for 剪片/打機

BTS 想後加Apple care+ 係咪可以用返學生價？
係咪要打電話
打邊個電話

2112 0099

24 小時定咩？

9-21，明天請早

方唔方便就兩睇啦，我只係針對你話case+keys to go會輕過keyboard folio呢一對去講，因為呢個正正係當初我賣keys to go嘅原因

btw 我用嘅係11' ipad pro，除非係買official個隻175g嘅folio case(都唔平成$599，放二手都唔易，我諗大多數人都係買副廠)，否則副廠嘅magnetic folio case一般都係250g以上，因為佢地係做唔到原廠咁輕，咁其實同keyboard folio（297g）相差真係好少

有手機架嘛屌

應該都係水機
從咩途徑買？

有冇人更新咗之後 插電線部機冇反應

ipad pro 2018 已經覺得有啲成日reload
有時做野要開好多個goodnotes + word

一張4百幾

全世界得佢一間廠做到玻璃類紙膜

但見啲反應一般

正常，價錢問題，如果佢平啲我都有興趣試下

14.2 beta?
有 要reboot 先識叉返電
搞到我要downgrade 返落14.0

想問下應該打邊個電話去問下？
明明都畀咗學生證都唔符合資格

冇嘢了

你應該upload咗自己啲裸照

我想問iPad Pro 2018 係唔係有免費office用??

No

4K YouTube 係咪都市傳說

mindnode / miro
不過我自己後來都係覺得係PC上面整方便D...或者直接手畫

用親ipad就痴住黎叉電, 平時行出行入就分開放(+保護下支筆唔洗撞黎撞去)
最驚係你好少用支筆又唔叉搞到支筆叉唔番 好似係

beta 真係有
睇左2個月4k
但係垃圾google ios 14正式版出左就整走左

係正一垃圾Google

垃圾Google唔夠人鬥就出陰招

想睇YouTube 係咪一定要買Adblock?

中學雞好似唔包

印度版幫到你

雖然而家好多野都係MIC, 但。。。四百幾MIC....不了

兩間都互相傷害嘅
safari上youtube 可以off screen background播音樂，google 嬲到仆街

即係點？ 啊明

Google 「YouTube premium 印度」

即係Adblock 果類app只可以係website 度用，唔可以係app度block?

唔係 不過印度版咁平就買啦

暫時見到月費 $18
但一個月費一個係一次性俾喎. 仲可以block 埋上網啲ads

但如果用來畫畫，兩、三個月要換一次
呢個價都幾貴

邊個係一次性比

我見Adblock 都係block website 上面啲adv，有邊隻可以block到app adv?

Adguard pro? 不過好似只係block到safari

保護套好似得native union個design睇得上眼 冇咩用套淨係出殼？

已經十月，Air 4仲未開賣

10月31日都係10月

同iPhone 12一齊開賣

我都諗緊會唔會等到10/13一齊開

應該係air開賣先
iPhone仲要16號預訂 23號先開賣

我以為佢講youtube premium

A14x iPad pro等唔等得過
定依家BTS買 iPad pro

用得盡先講啦，A12Z已經好勁，好專業嘅用途直接上MacBook pro

BTS 香港唔係年年有，我估今年係武肺先開返

有傳A14X iPad Pro得大size，貴好多真係for專業用

睇黎大家淨係用殼多

同埋就算有11寸size
Air都$4800
Pro可能會去到$8000個位先分到級

iPad Pro 第一代 9.7inch
舊機壞壞地想換新機
心思思諗緊換air4定11pro好
但又怕佢好快出新既pro機
求意見

一定係pro
部舊機壞成點？

急用就11pro 唔急就下一代pro啦
今次air個價同pro差嗰少少
但係pro就有120hz加4喇叭仲有6gb ram
如果等下一代pro就預佢加$1-2000
話晒都轉用mini led同用A14x
同埋有傳聞只出12.9

mini led
而家部11 開到盡都係唔夠光

部機有時會狂出充電效果聲
之前去apple維修話充電底版壞左
整要成三千蚊 唔整了

都唔算好急用既...
12.9又真係太大部

呢個都好吸引

mini led太新 通常第一代都奶野呢刻pro仲咁平 完全無理由等

又係喎
依家Air 個價錢同Pro差唔多
Pro應該會加價

$1199 128gb

有無人用緊Logitech Folio Touch，我見上網評價幾好，但要8-10 星期先有

仲好禾味

用印度vpn係第一次Subscribe premium嘅時候有就得？之後係咪就唔洗

成千銀。。。。

用呢個不如用magic sleeve 仲可以當墊用
不過一樣好貴
用套一係柒一係貴

無知一問
齋for學習用途嘅話我呢個情況洗唔洗買iPad
現有一部Boox Note Plus+desktop
上堂jot notes/睇textbook可以用boox
做功課可以用desktop
咁樣係咪冇必要買iPad？

係冇必要
不過你有budget又想要嘅話咪買

係嘅

全裸算，又薄又靚

有冇人會買多個case去保護個magic keyboard 定其實無呢樣嘢 所以個keyboard 邊邊啲膠用得耐會殘

全裸唔加貼，pencil任篤唔嬲
由佢花由佢殘

不嬲都係講，我買佢返黎係我用佢，唔係買返黎保護佢

大舊到仆街，邊個用邊個後悔

咁有無正常好用case介紹

同Logitech folio touch一樣功能又compact嘅得一個選擇
就係magic keyboard
你追下post，有啲巴打最後都係頂唔順要買返magic keyboard

又唔一定要keyboard 嘅正正常常企得起，保護到都ok

輕：apple folio case
要有埋keyboard： apple keyboard folio
仲要有埋trackpad ： magic keyboard

唔需要keyboard又想平啲，就求其買個雜牌副廠magnetic folio case都可以用好耐，但你預咗無官方嗰個咁輕

就係貪佢仲用lcd又咁啱bts先買
Led睇耐啲隻眼都覺得辛苦

啱買左apple pencil 但個double tap 轉唔到功能
Check 左 setting 有set 到同著左。。係咪要拎去apple 睇睇。。同埋有時寫寫下好似會有1,2下無反應。

我自己覺得double tap個反應唔太方便+唔靈敏
如果你當平時拎筆咁根本唔會咁大動作去tap支筆...
反而goodnotes個擦一下變番你原本用緊既筆仲實際

全裸有個問題係鏡頭位突哂出黎
如果唔係咁真係唔會想買套

唔理啦

我自己有買ac+, 到時真係爆左玻璃，咪比錢換部返新

申：個人對蘋果d 翻新野，未出現過鑊氣

都ok 既
但始終試左無左呢個function
拎去天才bar 睇睇
我已經update 左ios 同reboot 過ipad pro 都咁

部IPAD PRO未到手,想問定上堂起學校筆記(PPT/PDF)上再手抄NOTES係唔係GOODNOTES 好過NOTABILITY?
支唔支援手寫字轉做電腦字體?
同埋請問有無即時查字典之類功能呢?

GOODNOTES 同 NOTABILITY 各有好處, 你睇youtube都可以睇到好多教學
支援手寫字轉做電腦字體, 但都係要睇你手字 英文應該易認好多, 中文就...唔清楚
最後個樣你學識split screen就乜都得
做數可以左半係textbook, 右半係notebook做數
溫英文可以左半係google/dictionary, 右半係你既筆記
極限case你可以1/4 係參考資料, 3/4係手寫筆記

有無人用過nebo
好想知佢同步google drive個效果

唔好買，太多缺點，我就係受害者

萬一爆左，Ac+換1次都唔洗咁貴...

點解部ipad pro唔平衡
寫字果陣個mon好似會凹咗

個mon會凹
係咪你太大力寫咋

Feel到唔平衡囉
諗緊係咪個鏡頭凸起咗

巴打祼機?

有magic keyboard 呀
但寫野要平放
所以除左

試下反轉個機，mon在下放係枱面，如果大致冇彎，就係鏡頭問題

想問下iPad 有咩 hdmi adaptor播Netflix 係唔會黑Mon?

好似冇彎
你地唔會裸機？

想問下邊個app 做筆記好？主要睇pdf

求usb-c hub介紹
叉到電+多個port過嘢+HDMI就夠

想問下有冇人用過呢個呀，係ig見到可以插usb c 叉埋iPad唔知好唔好用

好少會祼機，放喺枱面會壓着個鏡頭，寫都寫得唔舒服

呢隻幾好，一直macbook用都好穩定，黎緊ipad可以一齊用

但magic keyboard 又唔可以放枱寫
唔通要買個case？！

我尋日諗住清magic keyboard入面啲塵撬開d制結果撬爛咗今日攞去士多都預咗俾228換過部，結果個店員話除非個keyboard真係斷開兩節如果唔係多數都係免費整
我愛apple

mon係會凹落去少少，因為佢塊玻璃好薄

完全唔同iphone

iPhone厚啲塊玻璃都厚啲啊ma咪冇咁易凹落去

買Chromecast or Apple TV la

有睇過下 但因為update 得密， 條條片講果時個version 都有d 唔同
之前無既功能依家又有，所以好難揀
主要都係開學校notes 再起原本文件度加自己筆記，同埋查下字典

感覺暫時無一隻 "多in one" 無線充電版係好
就算belkin 果隻，amazon 好多review 都話充電時有d 怪聲
其他牌子一係就慢，一係就charge charge 下甩左 connect.

反正大家都出得密 又係競爭對手
你咪買平D個個當支持下本地牌子囉
除非你要上堂錄音 而你亦會花時間去聽番D錄音
否則唔太需要notability

不過實戰真係要自己試下先知 我買左goodnotes有時都會嫌佢額頭好大 如果係要做presentation個額頭(tool list)會擋住好多位 所以去到尾可能都會係兩隻都買哂, 你買住一隻試住先喇

明白，應該唔需要錄音住支持本土先

唔係有presentation mode?

個個只係俾你睇 唔for你寫野

唔該巴打，我唔急用等吓遲啲有冇air power先

A14 multi core同A12Z拉近咗好多，single core就唔駛多講

跌咗支筆落地

有冇得買過個筆尖？

Apple Pencil Tips - 4 pack

貴得佢

a12z已成condom

Single core 比12z多成41%
Multi core 只係慢10%
真。condom
我就係其中一個

我係為咗120hz refresh rate先買，jot notes舒服啲
蘋狗近年都係咁，set到舊旗艦同新中階差唔多+各有好壞，eg iPad Air 3 vs iPad Pro 2017, Watch S4 vs SE, iPhone XS vs 11
利申back to school

AW SE vs AW S5 會好啲
SE除咗always on乜都齊
bts +1 但都好撚後悔
當年出11又係屌咗聲，同xs有咩分別

有冇巴打用過J5create 呢隻usbc hub？見佢係usb gen2 同支援UHS-II card， 同係台灣牌子。其他本身都有諗過hyperdrive，好似比較靚仔。

因為想隨時隨地用 攞返公司用
所以想睇下有無方便啲嘅方法

SE冇ECG，S4有，所以係夾住中間唔知想點

其實你覺得SE唔知想點係因為你對Apple Watch有一定認識
但對唔熟Apple Watch嘅人嚟講係好吸引

有冇人買完pro 12.9 發覺有d大部想買多部11or 11air

用緊s4 想講ECG真係gimmick野嚟 實際係完全冇用過所以我覺得se抵到爆

不過我都bts訂咗 iPad Pro貨都未到就睇到數據差咁近真係sad咗

到時出14x個定價你仲以為有bts咁平？何況12z一定夠用有突

其實真係好難代代追
年年都會出新架啦

但係依家$4300買到 $6000既性能喎

最平都計埋air pod bts都$4300買到$5200既性能

Airplay 就出到presentation mode
無晒UI 仲可以寫野

Pro 6GB ram同120hz同128GB同quad speaker都係錢

你肯定咩 120hz mon 4喇叭 鏡頭 同埋外型窄邊 個名又有pro

右上角成日load乜鬼

其實我覺得係得120hz mon真係有唔同 其他都覺得差唔多

4 speakers同120hz唔知獨家到幾耐，好快蘋狗又有新中階挫自己pro
好懷念以前一年出一部退一部，簡潔嘅產品線

Airpod2 岩岩回收左850
5999-850-4300 =849
$849 有 120hz vs 60hz, 4 vs 2 speaker, 6gb ram vs 3gb ram, 鏡頭，幼邊框， face id vs touch id
我揀左ipad pro

Air 4gb ram

重新開機

係咁
第一次發現嗰陣嚇死
個mon食唔到力

星期日online store維修

系統update緊，個個都睇唔到自己張單

計漏咗嘅最重要64gb capacity vs 128gb

都係 但可能我依家買左ipad 8 128gb 但發覺其實64gb都應該夠

問左d youtuber係3gb, 4gb係邊度聽到？

岩，貪平買air不如買ipad8好過

iPad Pro 12.9 2020 係咪用唔到canva ?
一入個app就lag

“4GB RAM is also present inside the redesigned iPad Air, which is an extra gig more than last generation”

iPad 8邊有64揀

離一離題 想問apple bts 落左單揀airpods ,未發貨可唔可以打去加價轉airpods pro
本身個wireless earphone 今日跌爛了

worth a try 得依個方法改單

64佢指air4

請問下依家邊度有iPad8現貨 除咗上網買

4300係乜嚟

我估佢係講緊4399 education價ipad air 4

Edu price, 不過唔夠精準

我依家仲用緊部air 2 但係部機已經開始lag
傳聞下年年頭會出新ipad pro？
我係咪應該等多半年先

5999-540-850-4399=210
以上540係hsbc個9%回贈
210買就真係超值啦

我都有用red plus 5%優惠
但air4今個月出的話一樣用到9%

點計都應該係$800~900左右
2 speaker / 4 speaker
4 gb ram / 6 gb ram
闊少少邊框/ 幼少少
60hz mon / 120hz mon
touch id / face id
A14 / A12Z
顏色
64Gb / 128GB
收音唔知有冇分別

都係有bts 一定係pro

仲有LiDAR同dual can

少用到我已經完全唔記得佢哋
仲有10.9 吋/ 11 吋
個比例係咪一樣

個尺寸好耐之前傳10.8，最後竟然係10.9

“The iPad Air display has rounded corners. When measured diagonally as a rectangle, the screen is 10.86 inches. Actual viewable area is less.”

四捨五入

多2gb ram耐玩好多

啱啱iPad pro 更新咗14.0.1
Apple Pencil 寫中文字好用咗好多

BTS大家距離到貨日期大約幾時出貨

12/10~19/10 先到

BTS個airpod扣完錢係咪會退返？

會呀，睇返#2

一樣

有無邊隻iPAD PRO 2020 11" CASE 又係透明背,
摺法又係可以令部機打橫打直都得?
或者大家都SHARE下自己用緊咩CASE

Moshi 幾靚仔

好7 暫時得官方磁吸仲靚 又輕

可惜唔可以打直, 同埋官方果邊無包邊,保護性差少少

其實我覺佢差支筆包邊 冇包邊冇所謂 要輕就預咗 同買我會擺落套先放落袋

本身要橫同直摺法就係個款差少少架啦

請問split screen係咪要個app支援先得？定係所有app都得？

要

pipetto

靚唔靚見仁見智,
再唔係裸機, 用個架就橫直都得, 或者moft 咁

唔怪得我一邊開住連登，一邊想開settings失敗咗

巴打買嗰陣等咗幾耐

連登唔支援？

香港係咪無
要計埋運費都幾甘

有條脷仔包埋枝筆，條脷仔又唔特別顯眼算係咁la
重要係MIT唔係MIC

個人覺得特登整一格放筆果d重7

利申: 用moshi

問題係air4 又唔係平但最低得64Gb，如果佢係128，我就覺得同pro有得爭

Setting

用Slide Over 可以
個人比較少用split view ,成日都有bugs

係咁搶手都冇理由等咁撚耐
屌佢老母臭化
考完midterm 先有機

apple bts等候區

Thx

佢用普通郵寄，所以個時用左差唔多3星期

32英磅連運費
都平過香港買個spigen或者ringke

想再平可以amazon 用集運，不過唔係平得好多

而家有3 for 2 好似好少少
但三個星期點等
仲要而家英國又爆成咁 分分鐘再遲多兩星期
唔該晒巴打

3 for 2 好似不嬲都有

岩岩貼左elecom paperlike mon貼，寫既感覺幾好，係除左貴d之外都唔錯

揮手，我用上質紙，感覺好好!
Elecom 好似喺度好少巴絲用咁樣

係咪好過paperlike?

冇買過 不過呢啲Mon貼影響觀感 用咗一排就唔覺
利申：elecom用家

咁你用緊上質紙定肯特紙？知唔知有咩分別？

我用緊上質紙For寫字
肯特紙就畫畫
肯特紙比起上質紙唔會磨到支筆

上質紙 矇啲 磨砂啲 比較似寫字個感覺
質特紙就相反 用嚟畫畫

我係用呢隻

發覺原來都幾多人用紙質mon 貼

我想問下有無人用緊casetify ipad case?

Online store買左usb c 轉3.5mm線，呢d配件係咪都有一年保？
條線好幼，好似一chok就斷咁

有 但係只係包故障
爛咗唔整

所以你想加AppleCare + 落Pencil?

有冇巴打知點解部機up咗上ios 14後，d app icon有d大有d細

我都聽過有其他人有呢個問題
好似係bug 嚟

想問下ipad既保養係點計?
開機果一下?

因為二手買, 有時係連盒都未開
咁個保養, 係計佢購買日期, 定係開機日期?

N年前iphone4s果陣, 係計開機
咦家好耐無用iphone, 唔太識

計開機日

唔該哂呀巴打
咁想問下, 係咪只要APPLE個網, 打個S/N
可以Check到有無保養, 咁就知部機係咪真野?

咁又想問下, 部機全新未開封
上網查完SN, 資料如圖

咁我想問下, 我今日開機的話
佢會更新返個保養日期嗎? 同樣可以補買Apple care嘛?

開機後會㗎喇

唔該哂各位

加落ipad pro 及pencil

bug嚟㗎，試下reboot

佢叫得你等應該冇問題

hope so

想換pro，有無巴打知i pad air 3放到幾錢？ 無花無盛

頂多三個月就出新機

第一代pro 11吋仲係好好用
冇必要換

想問下ipad 係咪用google drive係咪即時睇唔到人地edite既野架

可以 我就係成功例子

a12x 出咗2年依然overkill
pro 2018根本完美係衰易彎

過曬十四日都仲可以用教育價買返APPLE CARE+?
教育價有無期限的?

7日

收到機之後嘅七日

唔明 7日即係點

明白

Pro 2018真係贏撚哂
Performance到今日都仲同最新型號睇齊

好記得出嗰陣 個硬件升級大到
嗰陣好似係software跟唔上

其實對pro 2020真係好失望
雖然都係overkill但根本係近乎0 upgrade
比個鏡頭我又唔知做乜柒

想等2018 11 refurb 64gb等極都冇

等左3個星期
我部ipad pro 下星期終於到
巴打們有冇邊隻case/keyboard 推介???
case想要薄d

我要月尾
暫時case 決定會買moshi versacover
貪佢可打橫打直，
又透明背 可以攝d 貼紙起機背有d 個人特色

keyboard 未必買，屋企有desktop

moshi 幾靚

點都係Pro
不過Pro幾個月內好似會update
唔急用再等下

個人認為可能性極低
年頭先up完點會又有新

唔會有架啦
我等左半年 最後都係bts 2020 pro

有無巴打用過Brydge既keyboard
心思思想買 Brydge pro+

下年3月都叫幾個月嘅
都隔咗1年

Ipad update週期多數係年半
但下年年頭出a14x都唔奇

點解要從啲咁奇怪嘅地方送過嚟

想問吓如果ipad系列冇咗後鏡頭而可以平返啲，會唔會有人支持？後鏡頭真係冇用過，影相都係用電話個鏡頭，用咁大部野拍片影相根本唔方便，前鏡頭反而可以做視像會議

曾幾可以Apple個selling point係可以用iPad Pro影完靚相/片即刻有得edit
唔洗sync一大輪
唔知佢依家仲係咪咁sell

Magic mouse好似好多差評 有無巴打用過for ipad 係咪真係咁worse

幾重 有冇重好多手感

未買，但大部分case 都二百多gram 左右
得官方輕過200, 但官方果個太basic 款
唔包邊 唔包筆 淨係打橫

拎出去好既 但喺屋企應該想除 我都諗緊蘋果basic嗰個

部ipad？

大家係屋企都會裸跑？

拎出街都裸跑，何況響屋企

真咩 我iPad Pro 2018覺得ram唔係好夠

Reload無咩所謂啦部機咁快

airpod

成班變態

我諗應該唔關iPad 定Mac事
係magic mouse太難揸

YouTube 睇過好唔掂

點樣唔掂法🤔

佢有自己 shortcut, 類似iOS原生 gesture, 不過好唔順

部air話10月但咁耐都未出, 想出部air俾小朋友....
係咪等佢13號個event講埋2021pro先出

Twitter d leakers 話 air 個launch date 會係13號個event公布同埋2020唔會有新pro

咁係咪而家買pro著數d 又送airpods.....但小朋友又好似用唔著

用唔著還用唔著
著數還著數
呢啲要家長自己諗

正常用途 睇嘢打機娛樂
真係好夠用
2年嚟0投訴

有冇人用過pipetto嘅case？
覺得o唔ok？
網上好似冇乜人review

同埋會唔會頂到mon貼

bts尾水㗎啦 但係而家訂起碼11月頭先有得用 air應該13號之後幾日就有得買

好難決擇

但係pro如果唔care要等咁耐嘅話真係抵屌好多 除非air平返幾舊

利申:真係等得好辛苦 等到人都癲埋都仲未到

air機電量係咪耐用過pro?

想請教下Paperlike mon貼係唔係amazon買會比較平?

想問下ipad pro睇唔睇到youtube打直嘅4k片

似會,一嚟冇120hz
二嚟a14

有冇巴打部ipad pro 2018 升左ipados 14之後啲電跌得好快？

依家係咪無得上網買完揀門市攞貨？
要等咁耐先送貨 痴線

無 就好似逼你等 唔等得就買正價咁 學都開晒仲bta

諗極唔明點解要咁做

打橫打直打斜都唔得

如果你係唔使要airport贈品嘅話可以去Studio A

120Hz 4 喇叭 多啲ram
你介意呢啲咪買Pro
唔介意咪買Air

有無人用過可以講下如果用嚟畫畫60HZ同120HZ係咪真係爭好遠，60HZ畫畫應該都應付到未至於差掛？

用文字好難形容，流暢度差太多
具體分別真係要你去store試下先會感受到
btw Air 4個定價個人覺得貴咗啲

60HZ其實應付到畫畫？
即係60HZ=好，120HZ=更好咁嘅concept？
定60HZ=普通，120HZ=好

唔知你明唔明我講咩

pipetto係咪一定要官網買
大概幾耐先送到黎HK

係
YouTube 有段播慢咗嘅片比較呢樣野

實際你可以去Apple store試下

想問下iPad pro係咩冇得插有線耳機

Ipad pro 2020 12.9 電池大概可以用幾耐？

Air 4 應該10/13 開始預訂

Need usb c headphone or usb c to 3.5mm dongle

已經準備好

用藍芽連keybroad 其實唔方便, 當你想獨立用部ipad 時, 又要斷個bt keybroad, 之後想用又要連返

個trackpad 唔係仲係廢？

想賣pro 256 插卡版 全新

我用magic keybroad, 個trackpad 好好用呀

正價買即日有得拎

我話bridge pro +呀

差好遠，用過120hz再用60hz會有睇得出嘅 lag

入門畫畫60HZ應該夠？

人生總要中一次伏

建議你唔好買pro, 去買air啦

事關睇唔到有咩分別 除咗slow motion睇好明顯之外 正常肉眼真係察覺唔到

無錯

所以買air

去馬啦

其實你個心根本就好想慳錢買Air 4
所以人地點答你都唔會聽得入耳

咁又唔係 因為唔係我自己出錢 但係正常肉眼我自己就真係睇唔到 你地睇到咩其實如果唔靠slow motion認真問

睇到好明顯fluid好多

咁撚勁 可能我木眼

好事黎 可以慳返啲錢

你既肉眼睇係去apple store 撚過機定睇youtube 片當撚過?

睇唔到架

傻仔先買pro

air 都夠用啦

120hz 留返喺apple store掃mon 慢慢感受就得啦

11定12.9

如果帶出街
你地會唔會買哂smart folio case同magic keyboard去根據果日會做咩而去換黎用
而家係屋企用裸跑緊

兩個都有9成時間都係magic keyboard

12.9

有張未開elecom上質紙質, 11pro 有無人要，平少少放

其實 我唔係用嚟畫畫
日常操作都睇得出個分別

可能你要求唔高啦 如果唔係真係要驗下眼

請問有冇邊隻case 似 moshi VersaCover ，可以直立放ipad外
後面又係用磁石固定??

巴打要11吋？

買錯11吋256GB，想加錢換12.9 256GB

想問下如果部iPad用MacBook條線叉電會唔會差壞㗎

會調節

掃mon好明顯
Scroll notes好明顯
寫字少少分別

如果只係上堂寫notes 買咩apps好

goodnotes

Goodnotes 5（香港人整）、Notability（可以錄音）
Btw hi 海高斯巴打

真係得
多謝巴打

iPad Pro 點樣熄機
禁實個power 制會出Siri

頂冇野
識禁啦

今日收到部iPad仲係ios 13.7
上唔上14好

已買goodnotes
支Apple pen長叉會唔會對支筆唔好架
Ipad pro 仲會唔會有咩app必裝/買
(你又認得我)
好多問題唔該哂你地

畫畫Procreate
Player nPlayer
不過呢啲都係收費軟件嚟
視乎自己需要裝啦 冇話邊啲要必裝

支筆就是但啦

hi巴打
你係咪用緊pipetto?佢係咪冇包住筆架？咁你平時又點放支筆？
暫時見得moshi有筆包 但係要成5百幾蚊

想問通常每年邊個月先會 永久調低 Apple 品牌產品的價格

正常肉眼就睇到
個分別有幾大？
個分別大到冇一個pro user接受到熄咗Pro-motion嘅情況下用ipad

咁你試下去setting accessibility limit frame rate睇下

用消毒野抹得多個mon係咪會冇咁好寫？
因為而家成日要出街用唔消毒嘅話又唔敢係屋企用
Apple有冇得整番層layer ？

唔係故障，冇㗎

傻仔先買pro

做咩唔買air？

你覺得姐 關我撚事咩

想睇你點解會決定買pro

可以放落Q&A

等以後好似你呢d人可以更方便知道答案

2018 12.9吋 有無磁貼 keyboard folio介紹
唔使trackpad
2018版原廠有無特價？third party都ok

支筆用左一排就蝕得好快，琴晚仲唔係幾咁scan 到即係又要換個嘴

建議試下repair 先

磨下？

我指pair過支筆

apple pencil 個sensor係入面
筆頭磨蝕最多影響手感

你可以試下去士多
換佢陳列支筆既筆頭睇下有冇問題

air 4應該今晚一齊公佈開售

想請問下係咪pipetto既套係唔包pen個位？
見到moshi有包pen位，但係75歐實在太貴
大家平日係點放支筆？

笑咗刨筆咩

實在太過幽默了

我有拎d 磨砂紙整下佢，而家好似好少少，之前篤完都唔感應到

真係冇所謂㗎

長叉係冇所謂既？

設計得就緊係咁用
壞咗咪攞去換

未用過 ios 機，想問下打 word, excel 果d 怕唔怕好煩 （因為要成日轉 tab copy and paste )

iPad office 好難用

部ipad pro 12.9 2020 就送到, 但9月中訂左paperlike 又未到, 又冇得track 幾時到, 有冇咩mon 貼可以頂住先?

無包筆
我好少長吸住支筆充電，所以一係唔用先吸住，拎出街就另外袋筆

我9月28寄嘅paperlike今個星期一已經到咗
你9月中都未到？

我23號寄到而家都未到

我發現左我地址填錯左少少 send 左email 問佢點搞

係咪應該忍手等新ipad pro 出好

ipad air 3用家想換pro，請問如果連apple pencil 第一代咁放 可以放到幾錢？

去Carousell 睇啦

carousell好多痴線佬，寫咗不議一黎就話可唔可以減500

而家門市係咪無哂貨

冇

Hi 我8月31號到咗部12.9 256G
想換返11

買 2019 年 ipad 10.2 寸大家點睇 ？ a10 和 a12 性能差好遠 ？

YouTube 終於睇到4K

依家都出到A14
唔建議仲買4年前嘅U

點睇佢話全新賣4000？

你試下用中文口語問佢嘢

真係既話全新4000係抵

面交
開機
睇apple care去到幾時就知係咪新機
再runshort睇下個battery cycle, 睇下叉咗幾多次

幾時會出？

傳緊出年3月或之前

唔好當真

等極你都唔洗買啦
早買早享受
BTS 咁平仲考慮幾時出新

D英文怪怪地
有邊個落電話會落埋+852

猶豫緊買pro定air , 只係會上下網打吓機同睇片

FAKE 啦
唔係信呀

貪字得個貧

air都買得過

如果真係上下網同睇片（唔介意無120Hz同4 speakers)

打機a14定a12z/x都好夠用

咁我air都夠洗，因為睇片都少

買pro多數都係為左4speakers 同120hz
同埋呢家冇bts就air算la

原來腦真係唔係人人都有

睇黎你都冇

有啲想撚下佢

上網買貴野，冇面交一律唔買是常識吧
之前d人中親伏都係唔面交

冇所謂啦 至少我唔洗上carousell買ipad

以前yahoo咪好多呢啲唔知做乜9既
心諗點會有人中伏

有whatsapp number 唔洗諗直接report 佢

想問吓有無schedule app好用
仲可以多個devices同步用

Calendar 📅

卡路sell 見到英文brand new 就next 啦 全部假acc

最尾去左apple買

買左1個月發覺magic keyboard 12.9 我係唔會用 有無巴打收左佢 $2200

有意pm:

有沒有人買咗paper like?想問下用咩貨幣付款？我見個個都唔同價位

YouTube有返4k

就咁係YouTube app?